今晚出街睇下就知香港其實有樓冇人住

全世界唔返工冇晚市飯，要留屋企都留哂，九龍區好多地方既樓都係8成熄燈，咁你知地產狗呃左香港人幾耐

Sor我今晚幾兄弟姊妹一齊返老家做節

做節都年30或之前，開年就初二，你邊度鄉下？

多得千年一遇既武肺，今晚大家可以用自己對眼同對腳踢爆香港住宅唔夠土地唔夠既世紀謊言

pish

可能返曬大陸

其實尖沙咀、油麻地旺角以前都係民居為主
唔係拆晒起商業大廈，根本就好夠住
搞商業區，唔應該搞到人冇地方住
都唔明點解而家仲要係咁起
搏空置率咩

擺明炒樓/冇人租啦on9

係咪即係代表有大量嘅業主sh

可以肯9定既係小數人hold住大部份單位，起再多新樓都冇用。

其實最好就同一個office日頭返工夜晚變身有得瞓
最善用土地，仲解決埋交通問題

呢班真係冚家剷嚟

Agger
柯士甸站戈堆豪宅次次行過都起碼一半冇燈
係次次

以前香港舊區，係咪見好多騎樓建築？
呢種係民間智慧，除左採光、樓底高同埋樓底可以遮風擋雨
就係前鋪後居，樓下做野，樓上就俾人住
就係善用土地例子，根本一個居民區就唔應該起太多商業大廈
而係用一條大路分隔兩個area，九龍灣、屯門就係例子

不過香港最閪就係，唔俾人住公司
好似商用大廈有公契呢樣野
而呢樣野就形同虛設，因為唔少人訓工廈劏房

有樣野一路都好撚疑惑，股票左手交右手就犯法，但樓左手交右手點解又唔犯法？

發展商起完d樓真係全部瞬間賣哂俾3唔識7既老散？

屯門、九龍灣兩個都係垃圾planning
屯門就要個個塞屯門公路出區返工，幾十年前鏗鏘集有講，九龍灣就係相反，只有返工但道路網絡差，一係就由觀塘道大遷徙入去

其實個design好前衛
將工廠、居民區分隔
屯門位置唔好，轉型唔到
而九龍灣做到，不過配套真係好撚垃圾
條路仲停留喺90年代個設計
而家車多左好撚多，觀塘道入啟祥道成日塞車
107呢條閪線要兜大半個九龍灣先入到企業廣場

如果用股票市場既標準監管樓市，其實可能係解決香港唔夠土地呢個千年難題既最低成本方案。

有frd 租金鐘寫字樓 話成棟好多單位俾中資或者大陸人買咗 但丟空唔租出嚟

林超英：從來香港都冇土地不足嘅問題，只係樓價太貴啫嘛

香港既土地係由香港政府持有，實際只係代香港人管理呢d土地。

但香港政府容許小部份人（包括非香港人）hold起大部份住宅搞到大部份香港人買唔起樓。

高地價帶來庫房水浸，肥左年年加薪既公務員，作為土地受益人既香港市民就食屎。

結果：香港政府食左香港人夾棍。

證明香港多
新香港人

針對SH收稅

洗撚咁樣睇咩，係人都知大把樓係用嚟炒唔係住㗎啦

home office而家已經係

空置稅

如果我推論冇錯，每次發展商賣新樓應該都有班朋友，或者左右手，或者關連人士接左第一手貨，既托價，又營造餓狗搶屎既熱烈市況，空置稅其實正正可以打擊呢班人。

不過自由市場撚唔信呢d 理論，一定懶係學院派反駁。

呢個時代連法院開庭都有班仆街排入場籌，新盤排長龍當中利益咁龐大，有幾多成真？

諗起葵芳匯好早已經喺到講話全數出售
結果我上星期過去都係差唔多成棟樓都冇著燈

你真係好醒

Donki Index
Light Bulb Index

D AA狗會同你講樓價升幅追贏空置稅, 長遠來講你仲係有賺

留意咗好耐，屋企對面係公屋，會發現都係得6-7成左右有開燈，當有d人返工、出咗去或者唔開燈，頂盡都係得8成人

真WFH

係咪因為咁，所以港共政府點都唔會好好似外國咁全城lockdown

就算係真 咁又點
永遠唔會爆的

有好多大戶炒樓，你見大圍新盤幾多人排隊就知

有次偷聽到公司班manager 圍內食飯吹水係度傾炒樓

我地班細嘅炒下tsla 咋

真呀，好多公屋都無開燈

所以成日話排唔到公屋都係呃人嘅

一畢業就無得排公屋啦 你唔做野先可以排je

打freelance

根本俾人炒起曬。

唔係點壓榨你勞動力

移民潮後空得仲多

Condom Index

上便有ching idea 幾好，就係容許寫字樓俾人住。

成件事既原則其實即係作為政府撥部份樓面出黎做一d 冇投資價值既住宅，真係100%用黎住。香港人唔應該用香港土地資源養肥個香港政府，而到頭來搞到自己冇屋住。

不過要跳過地產商，搞到佢地冇得用超貴價錢賣樓就一定搞唔成。

行左幾十年la, 如果唔係邊會炒到幾百萬一個單位

傻la,賣地收入幾和味

應該唔夠50%有人

返老豆老母屋企 新年只係藉口黎啫

新年不嬲由年30晚食到初7 咁多親戚 由其結左婚個D 自己個邊食完又要食外家個邊

下

影個杏花邨大家睇吓

新年返大陸過節是常識吧

疫症都咁勤拜年，仲要年初一，睇黎aa心急上黎救火

A你條命 呢世人最憎基金佬 保險佬同AA

預早14日上大陸過年，好撚野

舊樓叫好d，5年內入伙既新樓仲少燈（但係又話賣哂）。

仲有一個既得利益者，就係商界、投資者、中產，始終低稅既基礎就係高賣地收入

所以最終其實只係窮人含L姐

窮人呢個階級其實都係人為制造出黎，而家一般理解係買唔起樓就叫窮人。

外國打份爛鳩工都買得起樓，如果香港都做到咁，其實個社會可以冇窮人，或者唔駛9成人都係窮人

而其實呢樣野係理應可以做到。

好似有研究話香港有接近300萬個單位
但仲咁多人要一家幾口逼埋一齊

此po已完

其實無矛盾，賣哂唔一定要放租/住。事實上大把北水hold樓係走資，根本唔在意份租。

客觀上就係浪費香港既土地資源。

咁同非洲國家賤賣天然資源俾大陸其實冇分別。

我冇講錯，真係賤賣，要本地人犧牲應有居所，生活又冇好左，點計都係賤賣。

仲未計發展商既古惑野，一手樓同二手樓賣既速度差得太離譜，你係大陸人見到2手樓咁難賣得出都唔可能輕易亂掃啦。

我得閒就影個啟德大家睇吓

返早未放工丶返夜唔係屋企丶去咗街....

神級邏輯!唔用既野一定要俾人用。

嗰度啲樓多大陆人住，話唔定返咗上去呱

一班無樓既人圍爐取暖

首先粗略計下自己一至日，夜晚出街熄燈/睇電視開枱燈/同條女扑野開暗燈既時間佔幾多成再講

夜晚開燈多過五成既家庭只係代表果 d 屋大 d機會有廢老